<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Kurt Cobain a Nirvana</title>
    <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/</link>
    <description>Recent content in Home on Kurt Cobain a Nirvana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 May 2018 18:27:12 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candycanelane94.github.io/hugo-start/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dospívání Kurta Cobaina</title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/clanekhonza/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 18:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/clanekhonza/</guid>
      <description>Kurt byl prvním synem Wendy a Dona Cobainových a také prvním vnoučetem v rodině, takže ho všichni často navštěvovali. Už od malička byl velmi nadaný a rád kreslil, zpíval a učil se hrát na kytaru. Jako dítě byl plný energie a stále potřeboval něco dělat. Následně mu byla diagnostikována hyperaktivita a byl mu předepsán lék Ritalin, který, jak sám Cobain uvádí, hrál v jeho životě důležitou roli.
Když bylo Kurtovi devět let, jeho rodiče se rozvedli, což velmi ovlivnilo jeho život a utváření osobnosti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grunge</title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/clanek/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 11:34:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/clanek/</guid>
      <description>Co je to vlastně grunge? Grunge je název hudebního stylu, který se vyvinul zhruba v první polovině osmdesátých let a jeho rodištěm je město Seattle a jeho okolí. Grungeová scéna byla tudíž ve srovnání s jinými žánry velice lokální, proto drtivá většina velkých grungeových kapel pochází právě odsud.
Hudebně se tento &amp;ldquo;Seattlský sound&amp;rdquo;, jak se stylu říká, řadí jako podoblast alternativního rocku a vychází mimo jiné z punk rocku, s nimž sdílí neuhlazenost, vztek, revoltu a divokost, na druhé straně z hard rocku a heavy metalu, který ho činí, na rozdíl od punku, sofistikovanějším a hráčsky náročnějším.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Album Nevermind</title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/nevermind/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/nevermind/</guid>
      <description>Okolnosti vzniku alba Na začátku roku 1990 začala Nirvana připravovat své druhé album. Nahrávací společnost Sub Pop jako producenta doporučila Butche Viga, se kterým se skupina setkala při prvním nahráváním v dubnu téhož roku. Ještě ve studiu Kurt Cobain pracoval na textech jednotlivých skladeb. Během pěti dnů se podařilo nahrát osm písní m.j. In Bloom , Lithium, Breed a Polly. Po nahrávání odjela Nirvana na devětatřicetidenní turné. Po něm byl nahrazen dosavadní bubeník Chad Channing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prodej</title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/prodej/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 17:01:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/prodej/</guid>
      <description>Prodej alb Nirvany (https://www.statisticbrain.com/nirvana-album-sales-statistics/)
Tento web poskytuje data o prodeji studiových, live a kompilačních alb kapely Nirvana a dále také zahrnuje data o prodeji box setů a jednotlivých singlů. U jednotlivých alb, singlů a box setů jsou informace o počtu prodaných kusů, roku vydání a umístění v žebříčku. V další části jsou mimo jiné i přesné počty vydaných alb, singlů, hudebních videí atd. Data by mohla být využita pro lepší orientaci čtenáře v oblasti tvorby kapely a pro přehled popularity jednotlivých alb a singlů.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O týmu</title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/team/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/team/</guid>
      <description>autoři projektu: Jan Lahoda, Linda Miklová, Marek Štvrtňa
motivace výběru tématu: společná záliba v poslechu této muziky
více o projektu: projekt vzniká v rámci předmětu Nástroje a možnosti internetu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilotní článek webu s videoklipem Lithium</title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/song/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/post/song/</guid>
      <description>Toto video jsem zvolila proto, že se tematicky vztahuje k našemu semestrálnímu projektu.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/o-projektu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/o-projektu/</guid>
      <description>Kurt Cobain a NirvanaKurt Cobain a NirvanaŽivot Kurta Cobaina a cesta kapely Nirvana
O projektuCílová skupina:Lidé, kteří poslouchají Nirvanu a styl hudby grunge, popř. rock, punk, hardcore atd.
Cíl webu:Přiblížit zájemcům život Kurta Cobaina a kapelu Nirvana, podrobněji popsat tvorbu kapely aspekty, které ji ovlivňovaly.
Název webu:Kurt Cobain a Nirvana
Seznam alespoň 5 zásadních webových zdrojů, které se věnují stejné oblasti:oficiální stránky Nirvanybiografie na serveru Rolling Stonesčlánek o desce In Uterostránka o jejich koncertechNirvana Interview Canada, 1991jeden z posledních Cobainových rozhovorůrozhovor z 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/o-projektu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/o-projektu/</guid>
      <description>&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;  Kurt Cobain a Nirvana    O chytrém ševci a hloupém èertovi Description of my new site.

&amp;lt;div class=&amp;quot;page&amp;quot;&amp;gt;  O projektu Cílová skupina: Lidé, kteří poslouchají Nirvanu a styl hudby grunge, popř. rock, punk, hardcore atd.
Cíl webu: Přiblížit zájemcům život Kurta Cobaina a kapelu Nirvana, podrobněji popsat tvorbu kapely aspekty, které ji ovlivňovaly.
Název webu: Kurt Cobain a Nirvana
Seznam alespoň 5 zásadních webových zdrojů, které se věnují stejné oblasti:  oficiální stránky Nirvany biografie na serveru Rolling Stones článek o desce In Utero stránka o jejich koncertech Nirvana Interview Canada, 1991 jeden z posledních Cobainových rozhovorů rozhovor z 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candycanelane94.github.io/hugo-start/about/</guid>
      <description>CÍLOVÁ SKUPINA: lidé, kteří poslouchají Nirvanu a styl hudby grunge, popř. rock, punk, hardcore atd.
 CÍL WEBU: přiblížit lidem život Kurta Cobaina a kapelu Nirvana, podrobněji popsat tvorbu kapely a aspekty, které je ovlivňovaly
NÁZEV WEBU: Kurt Cobain a Nirvana
SEZNAM ALESPOŇ 5 ZÁSADNÍCH WEBOVÝCH ZDROJŮ, KTERÉ SE VĚNUJÍ STEJNÉ OBLASTI: http://www.nirvana.com/ https://alterecho.muzikus.cz/altersfera/za-oponou/za-oponou-nirvana-in-utero.html https://www.livenirvana.com/ https://www.rollingstone.com/music/artists/nirvana/biography
dále také rozhovory s Cobainem a Nirvanou, které jsou nahrané na YouTube, např.: https://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>